\begin{acknowledgements}
Alhamdulillah segala puji dan syukur kehadirat Allah SWT karena dengan rahmat dan karunia-nya penulis dapat menyelesaikan penulisan laporan Tugas Akhir tepat pada waktunya.

Proses penyelesaian laporan Tugas Akhir ini tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, pada kata pengantar ini penulis menyampaikan terimakasih kepada:
\begin{enumerate}
    \item Allah SWT, karena dengan Rahmat dan Ridho-Nya penulis dapat menyelesaikan Tugas Akhir ini.
    \item Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T. Selaku pembimbing I mata kuliah Tugas Akhir tahun akademik 2018/2019;
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. Selaku pembimbing II dan Koordinator mata kuliah Tugas Akhir tahun akademik 2018/2019;
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. Selaku ketua Program Studi DIV Teknik Informatika tahun akademik 2018/2019;
    \item Kepada kedua orang tua ayahanda Hakim Muda Siregar, S.sos dan ibunda Budisuciana Dewi Pane beserta adik M. Raziq Hakim Siregar dan keluarga besar "PANE" yang telah memberikan penulis semangat dan doa kepada penulis untuk menyusun laporan Tugas Akhir tahun akademik 2018/2019;
    \item Kepada Manager IT Bapak Titok Radityo, Bang Joko Afandi, Bang Fauzi Nurrohman, Teh Assifa Dwi Lestari, Yulisa Winata berserta keluarga besar perusahaan Kuehne-Nagel Indonesia atas doa dan dukungan kepada penulis untuk menyelesaikan laporan Tugas Akhir.
    \item Kepada kakak-kakak tingkat dikosan kemanggisan Bang Gilang Romadhanu Tartila, Bayu Rahmad Azhari, Fajar Eko dan Yanda Prasetyo yang selalu mengingatkan untuk menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini.
    \item Seluruh teman-teman kelas D4 Teknik informatika 4B dan teman-teman Bimbingan Fachrie Kece atas doa dan dukungan kepada penulis untuk menyelesaikan laporan Tugas Akhir.
    \item Semua pihak yang terkait yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu yang telah membantu menyusun laporan Tugas Akhir.
    \end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa laporan ini masih jauh dari sempurna, oleh karenanya kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun selalu menjadi acuan agar dapat menjadi bahan evaluasi untuk memperbaiki laporan karya ilmiah dan penelitian yang penulis akan lakukan. 

\begin{raggedleft}

Bandung, 27 Agustus 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}

